美股8厘息唔洗扣稅？有無咁抵屌吖？

大家好又係我三支金流啦
今日想講嘅其實唔係「股」
係 Exchange Traded Debts，ETD
高息、高倉值嘅背後，到底有咩暗湧呢？
-----------------------------------
另外就係我將個blog網址改番做三支金流系
之前啲link就死哂 而家要重新出發（on99）
希望大家賞面入去望下

多圖分住po 想先看全文的話㩒呢度

------------------------------
如果大家仲記得我揀公司債果篇文，大家應該知道6%YTM（Yield to Maturity）係我嘅回報底線，五年期係我承受不確定性嘅上限。但其實除非係特別穏陣、用尼宅住個倉底嘅債券，否則我都prefer啲回報坐7%望8%、五年內吊得住命嘅公司就算，反正五年後破產關我屁事。

但係我個criteria出尼得170隻債左右，篩走左啲低LTV、要200K入場嘅債之後淨番嘅已經唔多。加上我堅持每個行業唔持有多過三隻債（單行業唔佔債券組合15%以上），仲要符合財務測試，淨番嘅係咁：
其中 Iron/Steel、Oil/Oil Service同Finance都已經爆左額（性價比亦唔值得我換碼），淨番嘅一係YTM低到性冷感，一係就令人有啲擔心捱唔捱得過。

港REITs收益率都好高，但係始終係equity，本金無保障，價格隨心飛，代替唔到債券嘅防守性（而且我已經儲埋好多REITs了）。不過我又唔係好多資金急住搵出口，姑且慢慢摷，先睇下之前未得閒理嘅ETD Exchange Traded Debt先：

仆你個街，唔望尤自可，一望成版都係8%大水喉尼，原來要搵啱地方要窮係咁撚難。不過天底下無免費嘅午餐，高收益一定有啲野，拎隻UZC（唔洗望上面無）出尼檢查下身體先！

ETD話明係Debt，自然同直債一樣有啲基本屬性要留意下。暫時就咁睇評級都有Ba1，比起我平時買果啲7%高好多！再快手上Morningstar望望啲數：

我屈指一算，三年平均OCF係0.63B，最新Debt係2.62B，大約四年多啲就可以還清啲債。考慮埋佢係美國3台咁嘅存在，償債力應該好強，咁ETD係咪有咩潛在問題先會去到7%咁高利率？

附：
查ETD屬性

「存續期」長變數多

眼利嘅巴絲打應該已經見到UZC嘅到期日係2064年，一個唔知仲有無美國、可能已經唔係用緊LTE同4G嘅遙遠未來。時間越長，曝露到嘅變數同不確定性越多，等於出得多街自然易啲撞車，咁風險溢價（承擔風險嘅報酬）自然比較高。

有一個幾有趣嘅方法去量度年期帶來嘅風險，就係「存續期Duration」：將債券帶來嘅所有現金流折現，計下每一份現金流佔現值嘅比重，乘番得到對應現金流所需時間，加總出一個加權平均時間，計起尼係好似咁：

呢個時間係指你持有到得到相等於現值嘅價值所需嘅時間；時間越短，自然出事嘅機會越少，姐係風險都細啲。咁UZC Duration係幾長呢？差唔多14年，快嘅話都兩次金融危機架啦。

Duration更詳細睇呢度：

有睇過清之前啲文不過我才疏學淺睇得明一半，留名遲啲睇

贖回細節大不同

所謂贖回可以理解成公司提早找數，連本帶利還番舊錢比你。喂咁如果佢無啦啦就突然話啲錢我唔要啦你同我拎番走咁我咪好頭痕？唔會咁on9嘅，因為直債同ETD都會訂明一個贖回日，但兩者個time window有好大分別；直債個window係一個exact日子，公司只可以係當日提早贖回；而ETD就係當日起任何時後都可以隨時贖回（當然會提早通知嘅）。

再投資風險

直債過左贖回日都無贖回嘅話，除非破產否則都係揸到尾，成件事係好predictable嘅。而ETD隨時都可能被贖回嘅特性可能會surprise左投資者，短時間內未必搵到回報滿意嘅資產停泊資金，承擔較重嘅再投資風險。加上往往係低利率環境下，公司先會有動機低息借貸贖回高息債務，令投資者更難搵到滿意回報。

買入贖回差價虧損

隨時贖回嘅特性亦都令高於票面買入嘅投資者有虧損嘅危險。以UZC為例，如果你27蚊買左，聽日就要召回，咁就即刻硬食2蚊虧損；如果只係25.5買入，你都要搏佢呢一季唔會贖回先得。買家必需要非常注意買入價格同票面價值嘅差距以免虧損。當然掉番轉尼講，如果你20買入但聽日贖回，咁就賺左25%了。

然而正正係上述兩點，ETD先至咁好賺。存續期長以及再投資帶來嘅風險反映左係高票息率上。有趣嘅係潛在贖回損失令大部份ETD價格唔會高於票面價值，即使係低息環境資金流入高息資產嘅情況下，過左贖回日嘅ETD仍然唔能夠搶太高價（當然換句話說無得升值啦），歡迎大家隨時入巿咁；若果真係贖回左，你隻債就即刻變左短債但收就收長息，諗起都爽。

除息注意

直債trade個價係本金部份嘅價，應計利息會另外計：票面1000嘅債賣950，而隻債累積左10利息，咁你就會比950＋10，但你買果陣個睇個價係950 only。ETD就無應計利息，25就25、24就24，投資者要自己計番應計利息係幾多；宣布派息之後會係除息日從價格減走分派嘅利息，同股票一樣。

再以UZC為例，今日係5 Nov，上次派息係1 Sep，已經過左30＋31＋5＝66日，咁我地只要將利息$1.81*66/365=$0.327，加番Par $25，$25.327就係隻債嘅本金加應該利息價值，而家賣緊25.64，即係有1.23%溢價。

ETD嘅其他特點

其他特點無咁有趣，但對砌組合好有用，就隨便係度表列講下：
1. 流動性高：ETD係交易所買賣，比起OTC交易嘅直債流動性高、價差窄，少啲出現壓價都無人買嘅情況，用易套現
2. LTV高（Maintanance Margin低）：如果將等額嘅直債換成ETD，維持保證金要求會下降，個倉更加襟跌
3. 門檻極低：ETD 25鎂起跳，即使係低淨值嘅都可以靈活運用，甚至可以全部ETD都買一隻整個ETD基金分散投資。
4. 季度派息：息魔一族最少買三隻就可以做到月月有息收，有助強化組合現金流
5. 不扣股息稅：因為佢係債尼

介紹就介紹完啦，實際上可以點fit落個組合呢？等等我過幾日再寫個case出尼吧～

唔明可以問吖！你feedback我先知自己有咩位令人困惑架嘛

感謝大大無私分享

有幾球再考慮

TQQQ半日都10厘啦

有時波幅都好大

之前一直排咗好耐買唔入
成交量好低

share 下你d 鎮倉公司債先啦喂

有少少唔明同公司債有咩分別
就係面值細咗, 流量大咗,
仲有冇咩分別?

其實樓主係咪未經歷過3月

想請教一下樓主ETD 會唔會default
(其實係廢話)
點樣睇ETD 有冇default 咗

有冇咩etd screener 推介下

另外，假設直債/ etd default 咗， 有冇咩佈署比較好? 會唔會突然派返息? 定係賣咗佢

利申 : 新手，有一隻直債好似default 咗，但又唔識搵相關資料

最怕Chapter 11，債主硬食

流動性雖然比直債高,但仍然 非常低...

樓主三月係咪未開始玩股票？

你既Pt1+Pt2 合埋 斬左幾多人倉知唔知

Priority

公司債的持有人可以在公司破產時比ETD持有者更早拿回本金

Exact7ly

3 月嚇到賴屎
Face value $25 冇端端得返$10

人踩人踩人踩人，我仲有兩隻etd 都未回返個價上嚟

4蚊我都見過

仲會突然降你LTV
風平浪靜 高LTV 落雨收遮 收你LTV

樓主你自己再諗清楚

25蚊隻喎

你講得好啱！

exchange traded係會susceptible to market sentiment嘅

邊隻吖 你買好多不如買番直債
我入丁屎咁多都掃左幾個價位

3，4月 好多跌到$9以下

公司債係贖回日當日先可以贖回
ETD係果日之後
Seniority方便我都記得係Bond > Notes
但未搵到source 唔肯定係咪錯覺

3月直債都跌到瀨屎啦

你25蚊入？

Default係間公司default
都係睇新聞
直債IB會通知你佢有無宣告派息 無嘅應該都會講

Default係一個過程 佢可以等人收購 可以申請破產保護 入債轉股程序 或者同債權人reach new agreement以新債換舊債 好多野玩
distress bond都係一個玩法 Howard Marks就成日咁玩

然後好似全美破產債券平均有40% retrieve 到番尼
幫唔幫到你

無架喎 買咩都會有呢啲
唯有due diligence + 分散投資

大額尼講真係搞唔掂
小倉可以

但巴打你因咩事谷到個倉咁爆呢咁

最後有無斬到倉

股 直債 都係咁架啦清
不如話一開始唔好谷太爆好過啦
有LTV唔係用盡架

長債＋ET

自己唔太好CEF 主要係稅同管理費問題
同埋未係好得閒研究

呃⋯⋯關事咩？

lm

市政債呢？

多謝樓主指教
我用FT 但message box入面無講有冇default.
嗰度見到寫住default 即刻嚇到我賣咗隻值債
蝕咗價

其實可能仲未default

想問問大家係從咩渠道學曉買 ETD???

ETD只有一個最重要既問題
你各位睇返3月美國股災時全線ETD既價，你真係買左的話你受唔受到咁大跌幅但每年賺得果幾%利息

Lm

如果高過25蚊
突然收回會蝕差價

大家要睇清風險

我之前買左隻 JBR .而家jcpenny破產，連隻etd都 trade唔到，咁點搞？

巿政債好似唔可以直接買 海外投資者只可以透過CEF間接投資喔

去seeking alpha, morningstar呢啲網站留意下啲news吧
我暫時好彩未買到過真係要default嘅債 都唔知事情點work （唔想知太多）

投資涉及風險多謝巴打提大家

我sofi買過，美股來，每個月派息唔收股息費

《懶系投資法》風中追風

我篇文有寫

建議巴打睇睇我講公司債篇文

做好財務調查 計好還債能力 避開伏債 分散投資
halt左無架喎等啦 希望佔你唔多倉位

幾多厘

其實佔好少。
但我想問點算，佢一直係我個倉，賣又賣唔到

樓主一路好走

呃呃我澄清番先
我無研究CEF 唔敢endorse佢 而且CEF隻隻唔同 唔似ETD as a group有好大共同特質 所以當番佢係股咁個體討論會好啲

篤眼篤鼻提自己要做好研究

而家走

多謝你寫呢篇文，學到野

如果佢唔破產，好似你咁講，我只要買面額低過$25嘅ETD就必賺？佢贖回我又賺，current yield又高

5.x

你漏左點 你都唔可以破產
但正常間野唔破產就要比息你
價格會波動 你未必時時有par trade得走
等贖回都有排等
所以自己要諗清楚吖
巿況正常果陣就通常唔會underpar好多嘅

正囉咁

多謝GChi

Nmz，三月跌過$10，之後一直$13

收完息再買，一年唔止5.x%，一股派0.062，上年0.06

好似會派本金去維持高息

NMZ冇，但得5.x厘

勸大家一句： bond 無大家想像中咁低風險
美國10年國債0.77% 公司肯俾8 9 10%息你借錢 風險一定係度
小心！

派本金維持高息即係點
留意到RA 呢隻, 3月都無爆到, 扣返30%稅, 圍返都仲有10% yield到

無錯
個yield rate可以對比下恆大拎下感覺
上年恆大都係trade緊~10%

個市場都唔係傻, 好地地一間公司如果無問題個 ETD 點會 trade below PAR, 你可以睇睇, 依家一般 BBB 或以上都 trade 緊 $26-27 or higher

樓主究竟知唔知 Ba1 已經係垃圾債級別

我覺得etd 同公司債其中一樣伏位就係個yield 太高，有時候好容易俾個yield 沖昏頭腦，忘記左背後嘅風險

多謝樓主，再買 ETD 先

巴打 隻隻唔同架
有啲做得差但想維持息口 咪mit本金派
做得好嘅無呢啲問題

Bobd 係senior 過股 整體上安全啲
但恆大債唔會比aapl股安全
宏觀比較完個體都要比較

你去morningstar睇 會分好哂派息係from咩gain

無錯吖！巿場真係好有效！你講得好啱！買ETF就夠！

起BBB+評級先好買

巴打知唔知IG debt咩yield

我自己唔會 見到ask yield同 below par會打醒精神
查完健康有時都唔敢入太多
反而above par有時鬆懈左會中伏

反駁的層次.jpg

長和永續債無評級5%點算

長和都有ETD咩

其實我都打算買ETD不過唔孖展好似又好少息咁

同埋CS有冇得買ETD呢？

個償還順位差好遠
Perpetual bond, etd 同preferred shares係balance sheet上都係 Equivalent to Equity 即係 Hybirds
即使同樣地係Senior debt 順位上都會比短期債券低
依家個市又唔係無好bond買
洗乜要買 etd?
再者你可以睇番3月4月同一間公司既straight bond 同 etd 比
個liquidity 上同跌幅上係有差距

直債入場費應該貴啲呀嘛？

同埋派息應該冇咁高啦

唔係吖 永續債係另一樣野尼
我想講嘅係評級唔係一切 可以參考 但最後都係要靠自己 做好財報研究

感謝巴打分析

IB買 straight bond都係 1k usd minimum
係 Asian bond先 200k usd 姐
同埋果個唔係叫派息 (Dividend) 係叫票息 (Coupon)
同埋Coupon rate 係視乎風險而定
Concept上
Coupon rate = Risk free rate + Credit default risk
換句話講,你隻野有幾大風險,咪幾貴息囉

吊到高手出尼

巴打可唔可以分享多啲

我係準備擺舊錢去收息

睇黎真係要用IB

on9 all in Tsla已經退休啦

樓主點睇 PIMCO 隻 CEF PTY ?

派息紀錄 almost 20年 好穏定

NAV keep 到, 應該冇乜用本金 cover 派息

只不過而家個價位 price premier 要成25% , 但係都仲有 ~9.5% yield.

同埋 CEF 派息 non US residents 駛唔駛比 tax ?

巴打玩CEF 有無研究RA 14.X% yield

巴打睇番3月 IG BONDS 咩價位 再諗下Bonds係組合既定位係乜

事實證明 流動性一縮既時候 股係唔會跌八成 但Junk Bonds係會

理論上senior bond 係比股高rank 無錯，而公司到清盤時payment rank 先有意義。
但公司清得盤都時都係亂七八糟，到時債權人既recovery rate 會唔會係100%呢？加上清盤進入法庭都要行一年半載程序
相反好彩地間公司無執，但債價得反80蚊，又差唔多到期，公司亦可以係市場上用85蚊買返啲債黎避免還100
當然最最理想情況當然係照劇本買bond 收息到期還錢
但所謂風險就係事情發生未如劇本進行
唔係話債券無投資價值 而係佢未如大家想像咁安全
更何況上面提到既single B Caa 債
只可以講句：坐撚穩啦咁多位清！！！

屌....
你寫得咁快我邊睇得切

補補篇文先：
更靚排版請到

清償順位

ETD 雖然係Debt，索償權優先於普通股同優先股，但係Debt入面都有唔同嘅索償順序，大約係咁：
1. 第一留置權 First Lien Bond / 優先擔保債券 Senior Secured Bond
2. 優先無擔保 Senior Unsecured Bond
3. Senior Subordinated Bonds / Unsecured Bonds / Senior Notes
4. Subordinated Bonds / Notes
5. Junior Subordinated Bonds / Subordinated Notes

直債一般多為1或者2，而ETD一般都會係Notes，即係排係呢個表嘅第3打後。即係話破產清算嘅時候，直債in general會比ETD更大機會拎番啲錢，所以ETD嘅風險會比直債高。不過呢個係In general啫，實情都係要睇番條債有咩條款，比如UZC呢度咁寫：

姐係話UZC呢債ETD係排2級，索償權上唔會比直債更危險。不過其他就要小心啲啦，比如MDLQ呢隻就係排第三嘅例子：

流動性高

ETD係交易所買賣，比起OTC交易嘅直債流動性高、價差窄，少啲出現壓價都無人買嘅情況，用易套現。但亦由於佢係交易所方買賣，價格更易受大眾情緒影響，三月果陣UZC（留意番佢係電訊商尼，本質上係穏定）個ETD價跌破左15USD：

當然同期直債都有大跌，但幅度generally無咁大。就算ETD係一隻債，就算公司業務穏定、償債力雄厚唔會破產，如此大幅嘅價格波動都足夠斬你倉，破你產。大家可以見到前後嘅時期價格其實都相對穏定，但損失嘅風險未必係隻債度，可以係你個倉同操作度；好似我成日講嘅，有LTV唔代表你可以杠桿唔留buffer，杠桿前先諗風險！

巴打我真係無研究CEF

一路有拎本金尼派 要留意下咩情況

你用IG bond parent stock唔會跌八成 去比junk company 嘅junk bond？

巴打無get到我重點
講債比股安全 只係同公司嘅比較 或者in general whole market比較
最後都係要靠自己分析避開危險公司
唔係債就安全

邊度有好快
上次果篇當故事睇得架啦

RA 好似係 focus high yield bond ie junk bond ...

PTY 就乜都有啲, supposed 風險低啲

PTY 個總手續費～1,5%, 好似比一般CEF 低

我諗呢兩隻係唔同 market ，所以 price premier / deficit to NAV 完全唔同

你講得好啱.jpg

其實CEF ETD high yield少少既話
連3月個時無收皮, 咁我諗目前既risk點都會細d?

變左cef po

大家早晨推多下先

推多下準備出下一篇文了

而家先見到你呢個cm
遲下啦～齋放唔解釋又好似唔太好
同埋如果有人抄功課就好似唔係太好

股票 就唔好share number 抄功課喇
債 就無乜所謂啦......仲要鎮倉、低息、穩陣的
分享下啦

你唔係做大margin 都冇咩既，最多咪等佢 mature 囉

買 ETD 不嬲要揀 10 年內到期強制贖回
我手上幾隻都係用呢個方法去買入

留意番低息唔等於穩陣 高息唔等於死硬

啱吖巴打

巴打隻MDLQ無記錯係mortgage investment? Subordinated? 三月咁嘅價咁都夠膽買佩服

有得揀我都prefer短債

16已買，每月派息，ib買，不用股息税，9.xx%

而家低息環境 應該大部分ETD個價都高過$25？

ETD入場費最低要斷多嫁

就係唔高過
因為隨時贖回

$25鎂

所以真係可以靈活部署 分散買一百隻先$2500

睇個 call date, 如果仲有兩年或之後先 call 就會 trade 得高啲

咁正 我買PDI 都要俾30%稅

而家仲有8厘息嘅ETD, 都唔會係IG級, 好多都junk到冇朋友, 你敢唔敢買先?

完全同意你所講
又要召喚數簿巴post Howard marks張圖
Junk bond 同 baby bond, 係2018年尾到2019年頭到現在,分別出現左兩個情況
呢兩個情況都係令到呢類產品既投資價值下降

1) 2018年至2019年頭, JB 同 Baby bond 都過份炒高
當時d資金已經將其餘金融資產既價格炒到無野好炒
流入晒Junk market

2) Pandemic, 當3 - 4月時連 Investment grade bond 好多都跌到有 8% ytm以上,有d 甚至去到 30% ytm
當時好多睇財報其實有足夠Cash & equivalent 去找數
但依然跌到cls, 所以relatively 唔需要投資 JB 同 baby bond

一般而言,要買JB 同 baby bond係當個market 回復得咁上下
好多financial product 都升到咁上下,升到無晒yield spread
最後先會流入junk market, 但當d錢流入時就已經係水尾
依家呢個情況又何須急急腳買呢堆junk呢

其實網上好多人會點解，冇人答到，估計是pty是買市政債，不用俾稅，但我真不知。

要睇隻 CEF 買乜，簡單講如果買債收息就唔使俾 dividend tax

依家仲係唔係興 c.prn

而家去高追junk bond, 只要其中一隻真係畀唔到息default, 隨時輸到PK

好多IG級ETD個價過咗27, 超低息環境下仲要係兩三年內必call, 實際回報得1-2厘, 甚至更少

而家IG級中長債個yield都低到冇朋友, 全部炒到都天價, 再冒險高追貪收1-2厘息, 但隨時遇到債價下跌賺息蝕本嘅風險, 都係揸cash等跌市時再入市好過

咁Cash 既 opportunity cost又太高,
我就從來都唔留現金,always stay invested
dds 同 navi 系列既短債其實都買得落
前排MGM短債都有 6% ytm
再長少少既之前 STX 2034都有 6%

果時我諗係驚公司破產，同埋果時賣好多隱陣野都跌左好多，應該好多人做左margin要補倉, 要不問價放，連中電好似都跌到63

無錯就係咁
因為call date前無贖回風險 ytm計到
但call date後計唔到 自然只可當隨時贖

文頭有講我自己個方針下目前直債無咩好買先研究ETD
三四月果陣梗係唔洗買etd 而家又未搵到啲好正嘅野先入少少etd

高追etd個問題有提到 都有講above par嘅問題
Yield to call 無醒起 的確應該注意番
但巴打點解你咁執著係個grade度
低grade危險啲大家都明 所以先要話要睇番財報 低grade得尼差嘅梗係唔搏

Default輸到仆街呢件事 又係大家都明 其中一隻default損失都要睇你幾重倉 其實承認左有default risk咁唔重倉分散啲咪得

難道買股就唔會default?

High risk 唔係老奉 high return, 你買債諗住穩陣收息, 梗係想避開破產違約嘅風險

想穩陣地買股, 有大把指數ETF, 行業ETF, 大形成份股畀你去買, 摶命可以高追TSLA, NIO 支那所謂科網新經濟etc, 當然仲有大堆聽都未聽過嘅仙股畀你去玩, 仙股就真係可以玩到變0

咁你話買穩陣ETF/大公司股票都有可能會玩到破產變仙股, e.g HSBC, 支保, 中石油...呢堆曾經一度有買貴冇買錯嘅高追神股, 跌到渣都冇嘅機會高D, 定係扑中咗隻美國中西部石油公司嘅ETD, 因為油價跌加上武漢肺炎搞到default輸清傷D呢?

當你都倉有20隻Junk bond, average yield 有8厘, 其中一隻爆咗輸清本息皆無, 咁你個return就跌到唔夠3厘, 而且D junk bond係爆開有條路, 成個行業會一齊收皮, 講真買債爆一隻都嫌多, D人買IG債係有佢嘅計算

仲有識睇financial statement呢D歷史數據, 唔會保証間公司將來一定無事好穩陣, 市況改動可以好快燒晒D細公司嘅cash resources, 同時D賤格銀行係第一個收水走人, 就算無限QE, 都唔代表出junk bond嘅中小企可以享受到IG級大公司嘅超低息隔資成本及規模, 起碼IG債FED會同你包底食晒, junk bond 邊有咁so?

睇你diversify 咩 risk啦
如果係credit default risk , 咁的確係可以diversify到
但亦都有一樣risk 係 junk grade點diversify 都做唔到
就係liquidity risk

當個market出現liquidity issue既時候,
成個junk rating 既sector或者 mbs / abs 呢類sub product sector 既liquidity 會立即真空左
就好似08年,今年3月4月一樣
呢d時候你手上既junk係點diversify都無用
你將一堆垃圾放埋一齊,都只係會變成一袋垃圾
唔會令佢ypgrade

支持樓主寫文, 百花齊放

不過要再深究下ETD 先
加上依家個市況仲有好多高息靚股抵買, 點都唔會係優先考慮ETD

樓上見到有人講小弟個名
又係時候貼下Howard哥張圖

Liquidity Risk！
巴打你比左呢個名點出左個重點！
一路有個模糊嘅印象「價格會大波動，可能易爆倉」但係name唔到
受教了等我加番落篇文先